[贏] 美政商界人士再次呼籲將華為擋在5G市場之外

美政商界人士再次呼籲將華為擋在5G市場之外

美國政界人士和電信行業高管正利用圍繞華為(Huawei)的喧囂，再次呼籲將這家中國公司阻擋在美國潛在利潤豐厚的5G電信市場之外，儘管這麼做可能會讓美國公司損失數十億美元。

電信設備製造商華為首席財務官、創始人之女孟晚舟上周在加拿大被捕，她被指控違反美國對伊朗制裁規定。該公司堅稱，自己遵守了美國的制裁法律。

在她被捕後的幾天里，美國商界高管和政界人士敦促美國政府將中國企業排除在電信等敏感行業之外，並敦促其盟國也這麼做。
美國電話電報公司(AT&T)首席執行官蘭德爾•斯蒂芬森(Randall Stephenson)上周在華盛頓的一次會議上表示，出於競爭和安全原因，美國電信公司十分關切他們的供應鏈有多少來自中國。

「安全就是一切，」他說，「我們所有的硅制部件都是美國製造的嗎？是的。我們所有的設備都是在我們知道的地方製造的嗎？是的。

「然而，你猜怎麼著，所有與進入這些網路的設備相關的軟件都是在哪裡開發的？在中國。」

他補充說：「在這一領域，美國確立領先地位至關重要，因為否則的話，供應鏈將會惡化，而中國將在5G領域取得默認的領先地位。」

美國各大電信公司已在一些地區對該技術進行了測試，希望明年在全美推出超高速5G移動互聯網服務。

儘管華為的要價遠低於其國際競爭對手，但大多數電信公司在5G網路中都沒有使用華為製造的硬件。

分析人士表示，如果他們使用華為技術，這些大型網路將無法向政府銷售其服務，因為華盛頓方面長期以來一直擔心，這家中國公司可能會向北京方面提供敏感訊息。

「不使用華為的設備，大型電信公司就需多花費數十億美元——這可是一筆巨額開支，」一位行業說客表示，「但這些大型公司也不會冒險用華為設備，否則它們將無法向政府銷售其服務。」

這種情況令華為只能向美國為數不多的幾家小型地區性網路銷售設備，因為這些網路不太可能贏得大型政府合同。儘管華為沒有按國家報告業績明細數據，但在該公司2017年的收入中，美洲地區僅佔6.5%。

美國聯邦通信委員會(FCC)提議制定一項新規定，禁止「對國家安全構成威脅」的公司獲得公共資金來製造5G設備，此舉可能會進一步限制華為在美國的運營能力。華為稱這一提議「武斷且隨心所欲」。

與此同時，一些人士敦促政府採取進一步措施。在上周五一次演講中，美國參議院情報委員會(Senate intelligence committee)副主席、民主黨人馬克•沃納(Mark Warner)呼籲美國政府加大網路安全措施力度。

「中國的網路主權原則是，一個國家對其境內訊息擁有絕對控制權，」他警告說。

「這一原則採用了審查、虛假訊息和社會控制的形式——就如同中國的社會資本體系。該原則還採用傳統的計算機網路刺探形式。」

與此同時，美國正向其盟國施壓，要求它們對華為採取類似的強硬立場——並取得了一些成功。英國電信(BT)上周表示，擬在兩年內將華為設備從其核心4G網路中剝離。

不過，斯蒂芬森表示，特朗普(Trump)政府應該採取更多措施——如將未來的貿易談判作為籌碼。

他說：「沒人使用……華為。」他此處指的是美國大型電信公司。「然而，華為設備在歐洲、中國之外的亞洲、整個拉美、以及加拿大已被非常廣泛使用。

「我們的盟國要在這一點上與我們保持一致……我在想，我們為什麼在不將這類條款寫入貿易協議的情況下，就去達成貿易協議。」

啲五毛/大中華膠同埋堆弱智，成日都拎住咩華為5G全球領先，最多專利係到打飛機，話美國妒忌中共科技超前，但根本上就無去了解入面既細節。用少小時間，搜尋下報導/google都可以清楚到底係邊一方領先緊5G個領域，

求其google左幾篇，為求客觀，包含大陸網站，內含殘體字

當然仲有好多報導，有興趣可自行搜尋

當睇完咁多篇報導，我得岀一個結論，貴精不貴多 比你一萬個一億個專利又如何

高通拎住大部分核心專利，就連華為都要向佢交專利，整係呢一點都足以去證明美國根本唔係怕你科技超前，而真係基於國家安全問題，加上美國全球盟友太多，當然唔希望比華為透過盟友去再盜竊美國既一切，掉番轉頭去諗，比你中國都一樣會咁做，不過中國無盟友同埋無人會偷你嘢，可以放心

然後到今時今日，全球有份參與研發5G既公司都已經公布左專利定價，只係得番華為未有公布 以中國人既炫耀行為，成功既話仲唔會通街唱，貼大字報，洗晒全球討論區版咩 可想而知個技術成熟程度去到咩位置

人地已經有5G移動晶片啦，華為係邊啊？

說好的麒麟980都支援唔到5G，到底華為有無移動晶片支援5G呢？至今仍然係一個迷

華為既支持者，你地繼續係自己個世界 我會係背後為你地加油，直到發射為止 不過，當下愈來愈多國家都ban9你既5G設備，自求多福啦

PS:非專業人士，純報導去評估，有錯僅請業內人士指教

lm

所有中國唔要嘅嘢 香港都會受番曬
我有預感 好快香港就會有得用中國制式嘅5g

中蟈有好多非洲兄弟做盟友

在安全 在面子 在利益

華為中興都應該乖乖做二奶
企圖坐正就企開啲啦屌你老母

kirin cpu中國人用日本發音

中日共榮

儘管華為的要價遠低於其國際競爭對手

香港除左smartone之外已經全部用緊華為4G啦，第時咪用華為5G。

垃撚圾記者寫既垃圾文
如果無支那傾全國之力開影印機去無限補貼呢D支企華為真係做到咁平咩
係人都知支共既策略一係做爛市搞到其他對手完全無法去用正常方式去營運迫到人破產再用賤價去收購技術資源, 一係偷呃拐騙高價挖角又搶又偷, 等到學曬D嘢之後就將人一腳伸開
學曬嘢, 搞爛個市到玩獨市/用返自己人之後就係無所不用其極去加價迫人用+利用該技術背後既戰略用途去同政治捆綁/無下限去做衰嘢
屌你老母平平平, 呢D垃圾對支共無限補貼隻字不提一味放大個價差去批評支共外既對手幾咁貪婪, 又唔提呢D支企幾乎無一例外響赢得合約之後不斷追番造價以至總體開支遠超當初其他對手報價, 呃鳩人洗濕咗個頭之後一係擱置計劃一係焗畀 更加唔提支共已利用該技術所造成既人道災難政治威脅國安危機所需付出既代價係呢D所謂慳慳埋埋落嚟既價差既幾千幾萬倍

高通拎住大部分核心專利，就連華為都要向佢交專利，整係呢一點都足以去證明美國根本唔係怕你科技超前

係怕佢抄，使到科技水平追到

比個獨裁國家佔領自己通訊系統 同白痴冇分別

仲有呀
俾支共收購咗既科技公司響支那完全透支咗未收購前間公司既既有技術之後有幾多間係陸續有創新突破而唔係靠個名食老本仲要越做越衰
另外支那人做爛市亦都搞到同行個個為keep住競爭要慳住駛打工仔個個低薪多工做死人
根本相同技術而超不合理價格就應該全面杯葛支那加入市場以至搞到科技創新低迷不特止仲要搞到民不聊生

攬炒+滲透
遲早QCT都會俾支那攪到無啖好食要低價請支那人再被偷技術/被收購

係怕抄7成然後賤賣
都夠玩撚完